<resources>
    <string name="app_name">प्रेरणा</string>
    <string name="aaj_ka_suvichar">जीवन में सफलता का सीधा मार्ग नहीं होता। हर मोड़ पर चुनौतियाँ होती हैं, लेकिन जो व्यक्ति इन चुनौतियों का सामना करके आगे बढ़ता है, वही असली विजेता होता है।</string>
    <string name="aaj_ka_suvichar_heading">आज का सुविचार</string>
    <string name="aaj_ke_suvichar_ki_category">सफलता</string>
    <string name="copy">SHARE</string>


    <string name="motivational">मोटिवेशनल</string>
    <string name="love">प्रेम</string>
    <string name="friendship">दोस्ती</string>
    <string name="life">जीवन</string>
    <string name="success">सफलता</string>
    <string name="humor">हास्य</string>
    <string name="wisdom">ज्ञान</string>
    <string name="bhajan">भजन</string>



    <string name="bhajan_1">रघुपति राघव राजा राम, पतित पावन सीता राम।</string>
    <string name="bhajan_2">अच्युतम केशवम् कृष्ण दामोदरम्, राम नारायणम् जानकी वल्लभम्।</string>
    <string name="bhajan_3">श्रीरामचन्द्र कृपालु भजमन, हरणभवभयदारुणम्।</string>
    <string name="bhajan_4">जग में सुंदर हैं दो नाम, चाहे कृष्ण कहो या राम।</string>
    <string name="bhajan_5">हरे राम हरे राम, राम राम हरे हरे। हरे कृष्ण हरे कृष्ण, कृष्ण कृष्ण हरे हरे।</string>
    <string name="bhajan_6">गायत्री मंत्र - ॐ भूर्भुवः स्वः तत्सवितुर्वरेण्यम्। भर्गो देवस्य धीमहि धियो यो नः प्रचोदयात्।</string>
    <string name="bhajan_7">मंगल भवन अमंगल हारी, द्रवहु सुदसरथ अजिर बिहारी।</string>
    <string name="bhajan_8">श्रीकृष्ण गोविन्द हरे मुरारी, हे नाथ नारायण वासुदेवा।</string>
    <string name="bhajan_9">भजे भजे भजे रे भजमन राम राम, गजगमन आनंद दे, गोपाल कीर्तनम्।</string>
    <string name="bhajan_10">राधे राधे जपो चले आयेंगे बिहारी, आओ रे श्याम हमारा साथ निभाना।</string>


    <string name="friendship_1">सच्ची दोस्ती वही है जब दो लोग एक दूसरे की गलतियों को माफ कर सकें और बिना किसी शर्त के एक दूसरे के साथ खड़े रह सकें।</string>
    <string name="friendship_2">दोस्तों की मदद करने में समय कभी व्यर्थ नहीं जाता, बल्कि उसे सच्चे सुख और संतोष में बदल देता है जो किसी और चीज़ से नहीं मिल सकता।</string>
    <string name="friendship_3">दोस्ती में वो खुशी और अपनापन है जो किसी और रिश्ते में नहीं। यह वो रिश्ता है जो हमें सबसे ज़्यादा खुशी और सहारा देता है।</string>
    <string name="friendship_4">सच्चा दोस्त वही है जो मुसीबत में आपके साथ खड़ा हो, आपकी हर परिस्थिति में आपका साथ दे और कभी आपको अकेला महसूस न होने दे।</string>
    <string name="friendship_5">दोस्तों की हंसी के बिना जीवन अधूरा है। दोस्त हमारे जीवन के वो रंग हैं जो हमें हर दिन एक नई ऊर्जा और उमंग से भर देते हैं।</string>
    <string name="friendship_6">एक सच्चे दोस्त का मिलना किस्मत की बात होती है, और ऐसा दोस्त हमारी ज़िंदगी को अनमोल बना देता है। दोस्ती वो रिश्ता है जो हर कठिनाई में हमें सहारा देता है।</string>
    <string name="friendship_7">दोस्ती वो रिश्ता है जो खून के रिश्तों से भी बढ़कर होता है। यह वो नाता है जो दिल से जुड़ा होता है और हमें सबसे ज़्यादा खुशी और अपनापन देता है।</string>
    <string name="friendship_8">सच्चे दोस्त कभी अलग नहीं होते, चाहे परिस्थितियां कैसी भी हों। उनकी दोस्ती का धागा इतना मजबूत होता है कि कोई भी मुश्किल उसे तोड़ नहीं सकती।</string>
    <string name="friendship_9">दोस्ती का मतलब है एक दूसरे की भावनाओं को समझना, बिना कुछ कहे भी एक दूसरे की बातों को महसूस करना और हर खुशी और दुख में साथ देना।</string>
    <string name="friendship_10">एक सच्चा दोस्त आपकी हर परिस्थिति में मदद करता है, आपकी खुशियों में शामिल होता है और आपके दुखों को बांटता है, क्योंकि दोस्ती का मतलब ही यही है।</string>


    <string name="love_1">सच्चा प्यार वही है जो बिना किसी शर्त के हो और सिर्फ़ दिल से महसूस किया जाए।</string>
    <string name="love_2">प्यार वो भावना है जो इंसान को सबसे ज्यादा खुश और पूर्ण महसूस कराती है।</string>
    <string name="love_3">जब दो दिल एक हो जाते हैं, तो उन्हें कोई भी ताकत जुदा नहीं कर सकती।</string>
    <string name="love_4">प्यार में वो ताकत होती है जो किसी भी मुश्किल का सामना कर सकती है।</string>
    <string name="love_5">प्यार करने का मतलब सिर्फ साथ रहना नहीं है, बल्कि एक दूसरे की भावनाओं को समझना है।</string>
    <string name="love_6">सच्चा प्यार वही है जिसमें अपने प्यार को पाने के लिए खुद को भी बदलने की ताकत हो।</string>
    <string name="love_7">प्यार में वो जादू होता है जो हर दुख को मिटा देता है और जीवन को खुशनुमा बना देता है।</string>
    <string name="love_8">प्यार की सबसे खूबसूरत बात यह है कि यह बिना कहे भी सब कुछ समझा देता है।</string>
    <string name="love_9">सच्चा प्यार वही है जो हर मुश्किल समय में भी साथ निभाए और हमेशा एक दूसरे का सहारा बने।</string>
    <string name="love_10">प्यार का मतलब सिर्फ बाहरी सुंदरता से नहीं होता, बल्कि दिल की सुंदरता से होता है।</string>


    <string name="funny_1">हँसी वो दवा है जो बिना पैसों के मिलती है और हर दर्द को मिटा देती है।</string>
    <string name="funny_2">अगर आप हंसते हैं तो दुनिया आपके साथ हंसती है, और अगर आप रोते हैं तो दुनिया आपको छोड़ कर चली जाती है।</string>
    <string name="funny_3">हँसी का कोई खर्चा नहीं होता, लेकिन यह लाखों की चीजें खरीद सकती है।</string>
    <string name="funny_4">जो इंसान हँसते हैं, वो सबसे ज्यादा अमीर होते हैं।</string>
    <string name="funny_5">हँसी सबसे अच्छी दवा है, और यह हर किसी के लिए मुफ्त है।</string>
    <string name="funny_6">जिंदगी को सीरियसली मत लो, इससे आप बाहर नहीं निकल सकते।</string>
    <string name="funny_7">हंसना भूल गए हैं, तो समझो जीना भूल गए हैं।</string>
    <string name="funny_8">जब कोई आपको बताए कि आप नहीं कर सकते, तो हँसते हुए जवाब दें कि आप बस देखते रहिए।</string>
    <string name="funny_9">हँसी वो चीज है जो हमारे दिन को रोशनी और हमारी रातों को चैन देती है।</string>
    <string name="funny_10">जीवन एक किताब है और हँसी इसके पन्ने। जितना हँसेंगे, उतना खुश रहेंगे।</string>


    <string name="life_1">जिंदगी एक सफ़र है, सुहाना सफ़र है।</string>
    <string name="life_2">जिंदगी में सबसे बड़ा उपहार है समय, इसका समय निकलता ही जाता है।</string>
    <string name="life_3">जिंदगी का मतलब है अपने सपनों को पूरा करना, चाहे कितनी भी मुश्किलें क्यों ना हों।</string>
    <string name="life_4">जिंदगी में वो सबसे खुश होते हैं जो अपनी मंज़िल के लिए सबसे ज्यादा मेहनत करते हैं।</string>
    <string name="life_5">जिंदगी की सबसे बड़ी शिक्षा है, कि हमें कभी हार नहीं माननी चाहिए।</string>
    <string name="life_6">जिंदगी एक अनमोल उपहार है, इसे समझने और समय का उपयोग करने का सही तरीका है।</string>
    <string name="life_7">जिंदगी में सबसे बड़ी खुशी उसके साथ होती है जिसके साथ हम अपना समय बिता सकते हैं।</string>
    <string name="life_8">जिंदगी का सबसे बड़ा खज़ाना है वक़्त, इसे बेकार नहीं जाना चाहिए।</string>
    <string name="life_9">जिंदगी में सफलता का मतलब है, अपने सपनों को पूरा करना और अपने मंज़िल की ओर बढ़ना।</string>
    <string name="life_10">जिंदगी का सबसे बड़ा रहस्य है कि हमें हर दिन उत्साह और नयी उम्मीद के साथ जीना चाहिए।</string>


    <string name="success_1">सफलता का सबसे बड़ा सूत्र है, संघर्ष में निरंतर प्रयास करना।</string>
    <string name="success_2">सफलता उसके पास आती है जो कभी हार नहीं मानता।</string>
    <string name="success_3">सफलता का सबसे बड़ा राज है, सकारात्मक सोच और मेहनत करना।</string>
    <string name="success_4">सफलता वो मंजिल है जो सपने से बड़ी होती है।</string>
    <string name="success_5">सफलता का मतलब है, हर दिन नए लक्ष्य की ओर बढ़ना।</string>
    <string name="success_6">सफलता का सबसे बड़ा रहस्य है, स्वयं को समझना और अपने काम पर ध्यान देना।</string>
    <string name="success_7">सफलता वो मानव जिसने कभी हार नहीं मानी और हमेशा प्रयास किया।</string>
    <string name="success_8">सफलता का सबसे बड़ा राज है, समय को सही तरीके से प्रयोग करना।</string>
    <string name="success_9">सफलता का मतलब है, अपने काम में पूरी ईमानदारी से जुट जाना।</string>
    <string name="success_10">सफलता वो रास्ता है जो कमजोरी को ताकत में बदल देता है और सपनों को हकीकत में बदलता है।</string>


    <string name="motivation_1">आज की मेहनत, कल का सफलता।</string>
    <string name="motivation_2">अगर आपके पास इच्छा है, तो आपके पास रास्ता भी होगा।</string>
    <string name="motivation_3">जीवन में सफलता का सबसे बड़ा सूत्र है, सकारात्मक सोच और प्रेरणा।</string>
    <string name="motivation_4">अगर आपका लक्ष्य बड़ा है, तो आपके पास कोई भी बहाना छोटा हो जाता है।</string>
    <string name="motivation_5">मुश्किलें हमें मजबूत बनाती हैं, और सफलता हमें बेहतर बनाती है।</string>
    <string name="motivation_6">अगर आपको अपने सपनों को पूरा करना है, तो आपको अपने विचारों को पूरी ताकत देनी होगी।</string>
    <string name="motivation_7">जब सफलता की चाहत होती है, तो कोई भी मुश्किल असंभव नहीं होती।</string>
    <string name="motivation_8">सफलता उसके पास आती है जो ना सिर्फ अपने सपनों को देखता है, बल्कि उन्हें पूरा करने के लिए काम करता है।</string>
    <string name="motivation_9">अगर आपका लक्ष्य उच्च है, तो आपके पास समय की भी कोई बात नहीं होती।</string>
    <string name="motivation_10">सफलता वो रास्ता है जिसमें हम दृढ़ संकल्प के साथ चलते हैं, और अपने सपनों को हकीकत में बदलते हैं।</string>


    <string name="wisdom_1">जीवन में सबसे बड़ी खूबियाँ उन लोगों की होती हैं जो हमें अपनी गलतियों से सिखाते हैं। वे हमें वहाँ तक ले जाते हैं जहाँ हम अकेले कभी नहीं पहुंच सकते।</string>
    <string name="wisdom_2">जीवन में सबसे बड़ी पाठशाला वो अनजान लोग होते हैं जो हमें सच्चाई के मार्ग पर चलने की सीख देते हैं।</string>
    <string name="wisdom_3">समय कभी भी नहीं रुकता, इसलिए हमें उसका समय गणना नहीं करनी चाहिए। बल्कि हमें समय का सही उपयोग करना चाहिए।</string>
    <string name="wisdom_4">जीवन की सबसे बड़ी कला यह है कि हम जो हैं, वही स्थिति में सुखी रहें और उसे सुधारने का प्रयास करें।</string>
    <string name="wisdom_5">अच्छी बात यह है कि हम अपने जीवन को बेहतर बना सकते हैं, बुरी बात यह है कि हम इसे बदलने का प्रयास नहीं करते।</string>
    <string name="wisdom_6">सफलता का मतलब यह नहीं होता कि हम कितनी ऊँचाइयों तक पहुंचे, बल्कि यह होता है कि हम कितने लोगों को साथ ले कर चले।</string>
    <string name="wisdom_7">समस्याओं का हल हमेशा समस्याओं का हल नहीं होता, बल्कि उनसे निपटने का तरीका होता है।</string>
    <string name="wisdom_8">अच्छे विचार हमें सबक सिखाते हैं, और बुरे विचार हमें अनुभव सिखाते हैं।</string>
    <string name="wisdom_9">जीवन में सफलता का सबसे बड़ा रहस्य यह है कि हम उन चीज़ों को करें जिनमें हमारा दिल लगा हो।</string>
    <string name="wisdom_10">व्यक्ति की सबसे बड़ी खूबी यह है कि वह अपने मन के बावजूद भी अच्छे विचार रखता है।</string>



    <string name="share">SHARE</string>
    <string name="edit">EDIT</string>
    <string name="like">LIKE</string>
    <string name="Favorite">Favourite</string>


</resources>